% This file was created with JabRef 2.7b.
% Encoding: UTF8

@ARTICLE{albertson2006mach,
  author = {Albertson, C.W. and Emami, S. and Trexler, C.A.},
  title = {Mach 4 test results of a dual-flowpath, turbine based combined cycle
	inlet},
  year = {2006},
  file = {:/home/biscuit/Documents/Study/参考文献.git/发动机/Mach 4 test results of a dual-flowpath, turbine based combined cycle inlet.pdf:PDF},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.04.30},
  url = {http://airex.tksc.jaxa.jp/pl/dr/20060055388/en}
}

@ARTICLE{M.C.Billingsley2006,
  author = {M.C. Billingsley and W.F. O'Brien and J.A. Schetz},
  title = {Plasma Torch Atomizer-Igniter for Supersonic Combustion of Liquid
	Hydrocarbon Fuels},
  journal = {14th AIAA/AHI Space Planes and Hypersonic Systems and Technologies
	Conference},
  year = {2006},
  note = {AIAA 2006-7970},
  abstract = {An original fuel injector-igniter design concept with the integrated
	capabilities of regenerative fuel preheating, atomization, penetration,
	mixing, ignition, and flameholding was built and tested in the Virginia
	Tech unheated supersonic wind tunnel. Experimental results indicate
	that the integrated atomizer-igniter provided good penetration, effective
	atomization, and robust ignition of kerosene without the use of physical
	flow obstructions. Fuel injection in the direction opposite to the
	main flow improved penetration and was accompanied by significant
	heat release, as opposed to fuel injection in the direction of the
	main flow. Results indicate better penetration than previously-tested
	single-hole injectors of similar geometry and orientation. The resulting
	supersonic combustion produced a bluish- green flame extending downstream,
	with flame luminosity and location dependent on fuel injection method
	(single- or two-phase). Downstream total temperature measurements
	were made with the conclusion that rapid mixing of cold wind tunnel
	air and hot combustion gases substantially reduced the overall mixture
	temperatures measured downstream. Temperature measurements indicated
	that single-phase (liquid) injection resulted in better performance
	above the tunnel floor, while two-phase (liquid/gas) injection was
	superior near the floor. The plasma igniter alone, an extremely high-temperature
	energy source, caused little temperature rise downstream, indicating
	that combustion was the source of the measured heat release. Chemiluminescence
	measurements were made by filtered photography and UV-visible spectroscopy.
	Key indicators such as CH, OH, and C2 were found to be present in
	the combustion region. The results were compared with similar measurements
	taken with torch-only operation, and spectral differences strongly
	suggested chemical reactivity. The presence of atomic hydrogen increased
	dramatically upon injection and combustion of fuel. Torch-only operation
	and torch operation with water injection were used for comparison
	and careful assessment of observed combustion throughout the experimental
	research program.},
  file = {:发动机/AIAA-2006-7970-Plasma Torch Atomizer- Igniter for Supersonic Combustion of Liquid Hydrocarbon Fuels .pdf:PDF},
  owner = {biscuit},
  school = {Virginia Polytechnic Institute and State University},
  timestamp = {2011.11.25}
}

@ARTICLE{SeanOByrne2005,
  author = {Sean O'Byrne and Ingo Stotz and Andrew J Neely and Russell T. Boyce
	and Neil T. Mudford and A.F.P Houwing},
  title = {{OH PLIF} Imaging of Supersonic Combustion Using Cavity Injection},
  journal = {AIAA/CIRA 13th International Space Planes and Hypersonics Systems
	and Technologies},
  year = {2005},
  note = {AIAA 2005-3357},
  abstract = {Planar laser-induced fluorescence of the hydroxyl radical is used
	to investigate a cavity- based fuel injection system for scramjet
	operation at a flight Mach number of 11.5. Hy- drogen and ethylene
	fuels are compared over a range of fuel-lean global equivalence ratios.
	Both fuels show evidence of combustion at each fuel injection pressure.
	Hydrogen burns diffusively in the shear layer and further downstream,
	with penetration distance increasing linearly with injection pressure.
	The combustion in the cavity shear layer sheds regular vortices.
	Ethylene behaves similarly to hydrogen at the lower equivalence ratios
	but shows evidence of intense, localized combustion at the highest
	equivalence ratio. In all cases com- bustion occurs in the shear
	layer above the cavity rather than in the recirculating cavity flow.},
  file = {:发动机/AIAA-2005-3357-OH PLIF Imaging of Supersonic Combustion Using Cavity Injection.pdf:PDF},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2011.11.25}
}

@TECHREPORT{DavidWitte2007,
  author = {David Witte and Jeo Garrett and Vincenzo Verrelli},
  title = {Test of Rectangular-to-Circular Inlet Model at {NASA} Langley Unitary
	Plan Wind Tunnel},
  year = {2007},
  file = {:发动机/Test of Rectangular-to-Circular Inlet Model at NASA Langley Unitary Plan Wind Tunnel.pdf:PDF},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2011.11.25}
}

@BOOK{YanYangGuang1995,
  title = {航空航天器供电系统},
  publisher = {航空工业出版社},
  year = {1995},
  author = {严仰光},
  address = {北京},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2011.11.26}
}

@INPROCEEDINGS{YuSongBai2004,
  author = {于松柏},
  title = {双自由度帆板转动方案分析},
  booktitle = {全国第十一届空间及运动体控制技术学术会议论文集},
  year = {2004},
  abstract = {本文分析低轨非太阳同步轨道卫星的光照情况,计算在一年时间内,卫星安装单自由度帆板情况下,帆板受日照的情况.当卫星运行在低轨非太阳同步轨道时,单自由度帆板与太阳矢量之间的夹角不能满足卫星电源系统的需求.需要考虑使用双自由度帆板以保证能源的供应.在分析双自由度帆板的转动方案时分两步走,使分析过程条理清晰.双自由度帆板转动方案第一步与单自由度帆板转动方案相同.在卫星轨道坐标系下,令帆板绕Z轴顺时针匀速转动,转动角速度大小与卫星运行角速度相同.转动后,帆板法线与帆板匀转坐标系中的X轴正向重合.转动方案第二步:将帆板绕帆板滚动轴(即帆板匀转坐标系Z轴)逆时针转动,转动角度为太阳矢量在XOY平面上投影与X轴正向所成夹角角度.然后,将帆板绕Y'轴(即垂直帆板滚动轴方向)顺时针转动,转动角度为太阳矢量与太阳矢量在XOY平面上投影之间的夹角.根据仿真分析,可以看出上述双自由度帆板转动方案可以满足卫星电源系统的需求.},
  file = {:卫星/双自由度帆板转动方案分析.pdf:PDF},
  keywords = {低轨非太阳同步轨道卫星 卫星电源系统 双自由度帆板 转动方案 转动角度 太阳矢量 卫星电源系统},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.30},
  url = {http://202.117.88.180/D/Conference_5709224.aspx}
}

@ARTICLE{RenJunXue2007,
  author = {任军学 and 刘宇 and 王一白},
  title = {可变比冲磁等离子体火箭原理与研究进展},
  journal = {火箭推进},
  year = {2007},
  volume = {33},
  number = {3},
  __markedentry = {[biscuit:]},
  abstract = {介绍了VASIMR的基本组成(螺旋波等离子体源、离子回旋共振加热系统I-CRH、磁喷嘴)及工作原理.可变比冲磁等离子体火箭(VASIMR)是一种基于可控核聚变思想发展的先进高功率电推进方式,具有高比冲、比冲可变等特点.通过分析系统的效率及关键技术,指出VASIMR研制最关键的问题是研制高性能的螺旋波等离子体源和提高ICRH的效率等,最后评估了VASIMR在空间任务中的优势.},
  file = {:推进/可变比冲磁等离子体火箭原理与研究进展.pdf:PDF},
  keywords = {变比冲 磁等离子体 螺旋波 离子回旋共振加热},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.04.01},
  url = {http://202.117.88.180/D/Periodical_hjtj200703007.aspx}
}

@ARTICLE{LiuTun2007,
  author = {刘暾 and 赵志萍},
  title = {卫星太阳光压力矩计算中有效作用面积的计算},
  journal = {南京理工大学学报（自然科学版）},
  year = {2007},
  volume = {31},
  number = {6},
  abstract = {为了精确计算卫星在轨运行时所受的太阳光压力矩,给出了1种考虑太阳帆板与卫星体相互遮挡时太阳光压力矩的求取方法.将卫星体和太阳帆板组成的几何体进行投影变换后,判断其相互遮挡并采用凸多边形求交的算法求取太阳光压有效作用面积,从而计算太阳光压力矩.以某太阳同步轨道卫星为例进行计算,结果表明:当卫星体和太阳帆板的面积相比较小时,太阳光压力矩的求取可忽略卫星体以及卫星体对太阳帆板遮挡的影响.该方法同样可推广到考虑太阳帆板与卫星相互遮挡时气动力矩的求取.},
  file = {:卫星/卫星太阳光压力矩计算中有效作用面积的计算.pdf:PDF},
  keywords = {卫星 太阳光压力矩 凸多边形},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.30},
  url = {http://202.117.88.180/D/Periodical_njlgdxxb200706005.aspx}
}

@ARTICLE{LuBo2005,
  author = {卢波 and 孙媛媛 and 阎长顺},
  title = {卫星成本预测方法的比较分析},
  journal = {技术经济与管理研究},
  year = {2005},
  month = {6},
  abstract = {本文首先分析了卫星成本的特点,紧接着对卫星成本各预测方法做了深入分析,通过对比,强调指出参数法是卫星成本预测未来的发展方向},
  file = {:卫星/卫星成本预测方法的比较分析.pdf:PDF},
  keywords = {卫星成本 预测方法 参数法},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.29}
}

@ARTICLE{XuTuoQi2009,
  author = {徐拓奇 and 金光},
  title = {星上电池的均衡控制},
  journal = {光学精密工程},
  year = {2009},
  volume = {17},
  number = {3},
  abstract = {同组蓄电池中单体电池品质上的不均衡是影响卫星电源系统性能的最重要因素之一.本文针对单体电池的不均衡度建立了数学模型,基于此模型研究了电池的不均衡特性.提出了一种星上电池均衡控制的方法,此方法可在充电与放电状态下,根据每节电池各自的荷电状态对整组串联电池组进行有效均衡.详细说明了基于此种方法的均衡器的硬件电路设计方案和软件设计思想,并且给出了基于51单片机的软件流程图.最后实验证明了通过此种方法可使电池在充电和放电结束后的不均衡度下降到原来的了13.42%和9.39%.实验结果表明此种星上电池均衡控制技术可有效降低同组电池的不均衡度.},
  file = {:卫星/星上电池的均衡控制.pdf:PDF},
  keywords = {卫星 电源系统 电池均衡},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.30}
}

@ARTICLE{ZhuYu2008,
  author = {朱雨 and 杨涓 and 马楠},
  title = {基于量子理论的无工质微波推进性能计算分析},
  journal = {宇航学报},
  year = {2008},
  volume = {29},
  number = {5},
  abstract = {无工质微波推进是一种新概念推进装置,具有推力大、结构简单、性能可靠的优点,可广泛应用于空间飞行器.为了给以后的设计研究奠定基础,本文基于量子理论,对无工质微波推力器腔体内的微波电磁场进行量子化处理,推导出推力的理论计算公式.使用有限元分析软件计算出不同模态的腔体固有品质因子Q值,计算出不同模态下的推力值.计算结果表明砜TE012模态下的Q值最高达79523,推力修正值最高可达O.315N,是推力器模态的最佳选择.},
  file = {:推进/基于量子理论的无工质微波推进性能计算分析.pdf:PDF},
  keywords = {量子理论 微波推进 谐振腔},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.04.01},
  url = {http://202.117.88.180/D/Periodical_yhxb200805028.aspx}
}

@ARTICLE{LiYiJun2001,
  author = {李一军 and 王兆耀 and 钱进},
  title = {卫星成本风险分析与评估},
  journal = {高技术通讯},
  year = {2001},
  month = {3},
  abstract = {从卫星成本不确定性分析入手, 在已有的风险分析方法的基础上, 针对卫星成本风险管理的特点, 提出了实用的改进方法, 给出了降低和控制成本风险的原则和方法。},
  file = {:卫星/卫星成本风险分析与评估.pdf:PDF},
  keywords = {卫星工程 风险分析},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.29}
}

@INPROCEEDINGS{YangDeZhi2002,
  author = {杨德智 and 黄金盘},
  title = {吸氧辅助电极的应用——用于低轨道卫星全密封镉镍蓄电池},
  booktitle = {中国宇航学会空间能源学术年会论文集},
  year = {2002},
  abstract = {在镉镍全密封蓄电池内部增加吸氧辅助电极——Ag-Hg电极,同时采取两阶段充电控制等措施,从而成功地将高轨道卫星镉镍蓄电池第三电极信号电压充电控制方法应用于低轨道卫星上,不仅避免了低轨道卫星镉镍蓄电池大电流充电后期造成的极化对充电控制信号的影响,而且改善了充电后期效率,减少热量的产生.},
  file = {:卫星/吸氧辅助电极的应用——用于低轨道卫星全密封镉镍蓄电池.pdf:PDF},
  keywords = {低轨道卫星 镉镍蓄电池 吸氧辅助电极 Ag-Hg电极 充电控制},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.30},
  url = {http://202.117.88.180/D/Conference_3502290.aspx}
}

@BOOK{WangYun2003.3,
  title = {航空发动机原理},
  publisher = {北京航空航天大学出版社},
  year = {2003},
  author = {王云},
  address = {北京},
  month = {3},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2011.11.26}
}

@ARTICLE{XiaoZeJuan2008,
  author = {肖泽娟 and 程惠尔 and 周伟敏},
  title = {羽流污染导致太阳帆板功率损失},
  journal = {上海航天},
  year = {2008},
  volume = {25},
  number = {2},
  abstract = {在考虑羽流主要成分在不同温度固体表面吸附时间的基础上,给出了在轨太阳帆板温度的计算模型,综合考虑硅片透射率衰减和温度升高因素,建立了太阳帆板功率损失的计算模型.基于主要羽流污染物一甲基肼(MMH)-HNO3的透射率试验数据,推导出功率总损失计算模型.某地球同步卫星太阳帆板功率损失的计算结果表明:当污染层厚度达3.3×10-3
	g/cm2时,太阳帆板输出功率下降程度不可忽视.},
  file = {:卫星/羽流污染导致太阳帆板功率损失.pdf:PDF},
  keywords = {太阳帆板 羽流污染 功率损失 吸附时间 污染层厚度 MMH-HNO3},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.30},
  url = {http://202.117.88.180/D/Periodical_shht200802012.aspx}
}

@INPROCEEDINGS{ZhaoChunYang2002,
  author = {赵春阳 and 徐伟 and 张凤惠 and 张文超},
  title = {航天锂离子电池充电技术研究},
  booktitle = {中国宇航学会空间能源学术年会论文集},
  year = {2002},
  abstract = {锂离子电池是航天器储能设备的发展方向,是目前主流应用的镉镍、氢镍电池的替代产品.锂离子电池的电化学特性要求充电过程必须严格控制,因此必须设计专门的充电管理电路来控制航天器锂离子电池的充电过程.本文结合卫星电源分系统重点论述适用于航天锂离子电池的充电方式以及均衡充电的实现.},
  file = {:卫星/航天锂离子电池充电技术研究.pdf:PDF},
  keywords = {锂离子电池 恒压-恒流 均衡充电 电池组 电池单体 电池模块 航天电池 充电技术},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.30},
  url = {https://202.117.88.180/proxy/Enlinkwkkoxe00xf1xx1hxmqyxmqxxxfxmkxm1x0pr1x0q/Conference_3502270.aspx}
}

@ARTICLE{ZouYongGang2010,
  author = {邹永刚 and 李林 and 刘国军 and 万春明},
  title = {GaAs太阳能电池的研究进展},
  journal = {长春理工大学学报(自然科学版)},
  year = {2010},
  volume = {33},
  number = {1},
  abstract = {GaAs太阳能电池具有光电转换效率高、抗辐照性能好、高温性能好等优点,广泛应用于太空电源.本文阐述了单结、双结以及多结GaAs太阳能电池的结构、性能、研究现状以及其空间应用情况.着重介绍了GaAs基量子点太阳能电池的许多重要特性,如可调节的带隙和光谱吸收性等,并对其技术发展前景进行了展望.最后介绍了本实验室在InGaAs量子点太阳能电池方面开展的相关研究情况,表明通过改变量子点的尺寸可以拓展材料的光谱范围,进而提高太阳能电池的光点转换效率.},
  file = {:卫星/GaAs太阳能电池的研究进展.pdf:PDF},
  keywords = {GaAs 太阳能电池 量子点},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.30}
}

@ARTICLE{ZouLianRong2007,
  author = {邹连荣 and 陈猛 and 解晶莹},
  title = {国外航天用锂离子电池应用概况},
  journal = {电池工业},
  year = {2007},
  volume = {12},
  number = {4},
  abstract = {锂离子电池具有循环寿命长、比能量高、无记忆效应等优点,在航天和军事领域得到越来越广泛的应用.介绍了航天用锂离子电池的结构及特点,报导了美、法、日等国的研究机构和大公司航天用锂离子电池的应用概况.},
  file = {:卫星/国外航天用锂离子电池应用概况.pdf:PDF},
  keywords = {锂离子电池 能量密度 电池容量 航天领域},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.30},
  url = {http://202.117.88.180/D/Periodical_dcgy200704015.aspx}
}

@ARTICLE{GuoDiLong2005,
  author = {郭迪龙},
  title = {高超声速飞行器——未来的飞行工具},
  journal = {百科知识},
  year = {2005},
  volume = {上},
  month = {2},
  file = {:飞行器/高超声速飞行器_未来的飞行工具.pdf:PDF},
  keywords = {飞行器 高超声速},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2011.11.26}
}

@ARTICLE{YanChangShun2007,
  author = {阎长顺 and 李一军},
  title = {基于蒙特卡洛方法的卫星成本预测模型研究},
  journal = {系统工程理论与实践},
  year = {2007},
  volume = {27},
  number = {3},
  abstract = {针对传统的卫星成本预测模型没有包括相应的不确定性因素,提出了基于蒙特卡洛方法的卫星成本预测模型,用以解决主要由技术风险引起的不确定性.针对利用该模型模拟得出的分布曲线可能介于两种标准分布之间的情况,提出了二次拟合检验的思想,提高了拟合的精度.最后,将收集到的相关数据代入该模型并与常用的卫星成本预测方法进行比较,其精度大约提高了10%.可见,使用蒙特卡洛方法进行卫星成本的预测具有较好的精确度.},
  file = {:卫星/基于蒙特卡洛方法的卫星成本预测模型研究.pdf:PDF},
  keywords = {卫星成本预测 蒙特卡洛方法 二次拟合检验},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.30}
}

@ARTICLE{LuWenDong2003,
  author = {鲁文东 and 徐全胜 and 李金章},
  title = {千瓦级卫星H2-Ni蓄电池组的设计和试验},
  journal = {电源技术},
  year = {2003},
  volume = {27},
  number = {2},
  abstract = {千瓦级卫星贮能装置--27 QNY1G 36蓄电池组,相对千瓦级28 GNF1 45蓄电池组,在功率增加98 W的情况下,获得了减重18
	kg,设计寿命由8 a提高到10 a的技术效益.这是我国第一次将H2-Ni蓄电池作为长寿命高轨卫星贮能电源.介绍了研制过程中解决的主要关键技术和鉴定及正样电池组的主要试验结果.},
  file = {:卫星/千瓦级卫星H2Ni蓄电池组的设计和试验.pdf:PDF},
  keywords = {卫星 贮能装置 H2-Ni蓄电池},
  language = {zh_CN},
  owner = {biscuit},
  timestamp = {2012.03.30},
  url = {http://202.117.88.180/D/Periodical_dianyjs200302002.aspx}
}

@comment{jabref-meta: selector_review:}

@comment{jabref-meta: selector_publisher:}

@comment{jabref-meta: selector_author:}

@comment{jabref-meta: selector_journal:}

@comment{jabref-meta: selector_keywords:卫星;超声速;飞行器;高超声速;}

@comment{jabref-meta: groupsversion:3;}

@comment{jabref-meta: groupstree:
0 AllEntriesGroup:;
1 ExplicitGroup:卫星\;0\;LiYiJun2001\;LiuTun2007\;LuBo2005\;LuWenDong200
3\;RenJunXue2007\;XiaoZeJuan2008\;XuTuoQi2009\;YanChangShun2007\;YangD
eZhi2002\;YuSongBai2004\;ZhaoChunYang2002\;ZhuYu2008\;ZouLianRong2007\
;ZouYongGang2010\;;
1 ExplicitGroup:未读\;0\;LiYiJun2001\;LiuTun2007\;LuBo2005\;LuWenDong200
3\;RenJunXue2007\;XiaoZeJuan2008\;XuTuoQi2009\;YanChangShun2007\;YangD
eZhi2002\;YuSongBai2004\;ZhaoChunYang2002\;ZhuYu2008\;ZouYongGang2010\
;albertson2006mach\;;
1 ExplicitGroup:推进\;0\;RenJunXue2007\;ZhuYu2008\;albertson2006mach\;;
}

